舞台音響從業員刑毀罪名不成立但藏噴漆罪成 官拒索服務令報告 還柙候判

#九龍城裁判法院第十三庭
#葉啓亮裁判官 #裁決 #0901鑽石山

盧（22）

控罪：
(1)刑事損壞
2019年9月1日，在港鐵鑽石山站內無合法辯解而損壞屬於香港鐵路有限公司的3支閉路電視鏡頭及3部自動售票機，和損壞屬於中國銀行（香港）有限公司的一部自動櫃員機

(2)管有任何物品意圖摧毀或損壞財產
同日同地保管一樽塑膠的白色油漆、一支刷、兩把剪刀、一把鎅刀、兩支黑色噴漆、一支白色噴漆及一個打火機。

⭐️審訊過程，有控辯雙方案情⭐️

~~~~~~~~~
證供評估一：

辯方批評PW1在死角位，沒跟着PW3，沒跟PW3指黑衣人在哪。PW3稱，PW1指着黑衣人，所以PW3追黑衣人。
PW1指PW3主動問，所以答黑衣人向b,c出口方向逃。PW1在告知PW3後，留在原地，因不知追甚麼人，亦擔心黑衣人，所以不敢追。
最後見是離櫃員機約10米距離，黑衣人向b,c出口方向逃，有其他人阻隔。
PW1指黑衣人刑毀後離開，PW3在1-2分鐘後才到，當時黑衣人應已走，離開視線範圍。PW1有機會未看到黑衣人。
控方案情只可指出，有黑衣人刑毀，但沒臉部特徵，沒身型。PW1指黑安人是深色口罩，與片段不同，片中刑毀者是淺藍。PW3指口罩顏色的深淺並不是一般外科口罩的那種淺。
法庭考慮到色差,片段光暗，指PW1,3在現場觀察到的深色口罩一致。由於中銀沒鏡頭，不知刑毀者其後行徑。b,c出口有2部閘機，PW1指案發後現場混亂，不知有沒其他黑衣人，不能100%指出黑衣人是誰。

罪名不成立

~~~~~~~~~

證供評估二：

控方批評只靠背包不能判斷是否被告的財物，有可能遭到偷,賊贓嫁禍，沒報失是因不需使用，而被告不作供，沒證供支持，不過法庭亦不可憑空想像。
案發時被告22歲，有知道攜帶身份證的重要性的知識。銀行,八達通,身份證，這些私人隨身物品十分常用，但被告遺失兩個月也沒發現，不合常理。
背包搜出的物品是普通裝修物品，一身裝束都是黑衫,黑褲,黑背包,黑口罩,眼罩，法庭認為在室內沒需遮擋太陽，當時亦沒肺炎，不需戴口罩。背包有3罐噴漆,護目鏡,生理鹽水,打火機等，平日不需用到。雖然這些物品非隨手可用，但要取出很易，特別提及黑色油漆放在背包外側，很易取很顯眼。社運流行使用這種物品，刑毀者裝束與被告似，噴漆一樣。從被告裝束來看，可見有意去保護,掩飾,遮掩。

罪名成立

~~~~~~~~~
求情：
。22歲，無案底
。從事音樂，有正當職業
。與家人同住,支持，亦有家人離異
。媽媽求情信：兒子愛港愛音樂，在內地和香港有音樂演出，是有理想的人，想為香港樂壇爭光
。不是有心破壞香港，或受社會氣氛影響
。提堂一年多，一直安份守紀，沒再犯其他案
。本案只是準備性質，但沒實際干犯
。本案物品只是噴漆，雖與案發時間貼近，但沒證據顯示用過，剪刀鎅刀亦沒證據顯示用過

辯方希望先索取社會服務令，令被告繼續發展音樂

~~~~~~~~~
法庭認為被告沒悔意，本案最高刑罰亦是十年監禁，社會服務令不足以反映嚴重性

涉及本案的物品存檔，其他歸被告，如三個月不領取則當失物，辯方表示不領取，因物品不屬於被告，就算是銀行卡亦不拿，被告亦已補領身份證。

~~~~~~~~~

🛑索取‼️勞教中心‼️報告🛑

2020年11月30日1430九龍城法院第十三庭判刑
‼️‼️‼️‼️還押‼️‼️‼️‼️
（按：盧寶寶雙眼突然睜大，神情驚訝，亦很驚慌，疑似受驚😞依依不捨回望旁聽席）

自8.31太子站事件後，港鐵設施屢遭示威者破壞。其中9月1日港鐵鑽石山站設施遭多名黑衣人破壞，警方及後在附近截查一名年輕舞台音響從業員，搜出噴漆、剪刀及鎅刀等物品，控以刑事毀壞及管有任何物品意圖摧毁或損壞財產罪。案件在九龍城裁判法院經審訊後，裁判官葉啟亮今裁定被告管有任何物品意圖摧毁或損壞財產罪成，並指控罪嚴重，亦看不到被告有悔意，拒絕辯方索取社會服務令報告的要求。案件押後至本月30日判刑，其間被告須還柙，並索取勞教中心報告。

辯方大狀今呈上被告母親的求情信，透露被告來自單親家庭，熱愛香港，亦熱愛音樂，曾在中港兩地組織樂隊參與演出，更有志為香港樂壇爭光。

大狀又指，沒有證據顯示案中檢獲的噴漆曾被使用。基於控罪沒有量刑準則，希望法庭為被告先索取社會服務令報告。大狀又表示辯方不打算向法庭申領證物，強調並不屬於被告，證件則已補領。

廿二歲入勞教係乜嘢玩法

邊個官審

#1 咪有

去到24歲

藏漆罪
真係曠古奇聞

送車

問題在於2個月時間點拆, 係無去狗屋報失,定點冇資料
新聞又只係提官根據打扮黎屈入佢

葉官指案發時未有肺炎，被告的衣著打扮是刻意遮蓋容貌以免被認出，而黑色噴油存放在背包的外側袋，被告出現的位置只距離車站30米外，且裝束與破壞者相似。雖然法庭未能確定破壞者必然是被告，但從其掩飾的方式看來，顯然是掩耳盜鈴，可合理推論他有意圖摧毀財產，裁定罪成。

即係點

首先衣著問題, 因為事主著到同破壞者相似
又好似隱瞞緊啲野 (解答唔到點解被捕後咁耐都唔申請返啲個人證件)
佢推論出事主知道袋入面啲野係佢, 黑警唔夠料入可以好快拎返啲證件(?)
所以入左佢

但正常人都唔會咁諗, 有得即時申請返都即時申請

個官自己都講唔會加以判斷, 但好明顯有種先入為主嘅錯覺,
事主唔即時申請返=有所隱瞞, 被盜依個講法存疑
事主亦都冇作供講點被偷

依方面就質疑事主被偷左野嘅可信性,
咁就推論出佢衣著+同背包內嘅工具, 話佢有意圖做野

簡單啲講即係, 如果個官信佢被偷野, 咁個背包入面啲野就存疑, 自然甩埋第2條

原來如此